Netflix 套請回答 1988好好睇

好少睇韓劇，見係trending就禁來睇下，點知中晒毒，睇返原來係2015年既劇
估唔到咁尾機，仲有段關於寶拉示威個段係依家既香港對比之下真係好感觸

最可惜係netflix blur劇入邊舊時代既節目同雜誌

有冇同好

神劇

真
好想搵呢類型又溫馨又貼地既劇再睇
但係好難搵到超越呢部

可惜永遠得來自星星的個d冇乜內涵既劇俾人大肆宣傳，攪到好多人一諗起泡劇就得呢啲乜鳩繼承者們，來自星星的你

明明人地連低成本既劇都可以神到咁，可惜冇乜人知咁，集集有個theme，集集都有笑有喊

嘩呢套真係睇完又睇睇咗三四次， 對於我哋呢啲年紀嘅十分有共鳴

我早排都有睇 見到示威個幕即刻喊

我本身都唔鍾意睇韓劇，印象中既韓劇就扭扭拎拎，唔到結局都唔肯表白一齊
雖然呢套都係咁，但係完全唔反感，最重要著跡好多係親情，搞到男人老狗流左幾次馬尿

Btw呢部算低成本架？
我見佢道具美術場景都花左唔小心思，以為都幾貴

對於佢地鄰里之間咁親密8，90後可能都好有共嗚
反觀依家，真係概嘆世態炎涼

1988都算出名喇

有無求婚大作戰 咁感動

絕對有
如果求婚有喊
呢套你都一定喊

老豆同鄰居講「叫我拿甚麼教訓她？她又不是做了壞事。拿甚麼讓她跪坐、嚇唬她？應該說她甚麼？」真係想叫佢做爸爸

Lm

又係度扮眾人皆醉我獨醒
請回答系列幾撚紅係人都知
幾多人睇完就迷朴寶劍

請回答吧系列全部都好好睇！不過最鍾意既係1988

同意 88最有共鳴

我係正八派, 睇完勁憎朴寶劍

成年阿澤又真係好fake觀眾，同後生差好遠
搞到我都期待左係正八

但諗深啲阿澤又真係主動過正八，搶到女都合理

結局同棋王一齊
好可惜

睇左兩次 支持正八但明佢點解揀澤
正八

愛情真係要主動
錯過左就係一世

好彩佢最後都有同德善叫做表左白
雖然唔知德善get唔get到佢個心

我覺得知，不過當時德善應該已經鍾意左阿澤，所以扮唔知。德善以前都鍾意過正八，不過青春就係咁，曾經鍾意過既野唔代表永遠都鍾意

不過正八同德善係現實一齊左，都叫好結果

呢套神劇 好出名

我孤陋寡聞又唔係好鍾意韓劇
岩岩先知道呢套神劇

我睇完呢套先知原來曾經有有同姓婚姻，同親上加親呢兩個社會問題

同埋朴寶藍首歌幾好聽

應該睇埋同系其他幾套，都好好睇

同意

仲有lee juck首歌

不過真係睇到後尾先知傻傻地嘅德善係傻唔晒又細心又善良 睇完套野有d鐘意左惠利

我記得好似本身都blur咗

其實入邊每個角色都好鍾意
每個人物都刻劃得好好
可惜有幾個都只係紅呢套

呢套真係好好睇又搞笑又感動
串燒3兄弟

咩~~~~~~~~~~~

其實成個請回答系列都好好睇
樓主有時間可以睇埋前2季(雖然未必好似1988咁咁有共鳴)

我勁鐘意啲羊咩叫聲!!!

遲啲睇下

寶拉

大部分亞洲人生活一條村既人多數以同姓相居，佢地好少同外界既人通婚，導致佢地結婚之後所生的下一代好多都有畸形問題，呢點本身中國都有呢個問題存在，係國民政府係大概30年代廢除左，係估唔到韓國到94年依然存在咁既法律

有追星就會對97有共鳴

How I met your mother

好正

好好睇嗰陣唔知點解第一集睇到德善冇得奧運表演喊咗出來，佢地鄰里感情好緊密，同埋中間仔真係最唔受重視。

Tvn 開台三寶
Signal
鬼怪
請回答1988

我自己鍾意既 未生

全部冇膠
絕對好睇

我第一套睇金秘書
個人做人幾正

我係反韓狗
但當年集集追 等更新。。。。
睇四眼有錢大叔生日果集，睇到我大男人一個喊哂堅喊
好少會咁，但果集太感動太大共鳴

97係節奏最爽嗰套, 可能少人物
到而家都覺得俊熙係韓劇史上最悲情男二

94最尾拖劇情拖到仆街

岩岩睇完97 意猶未盡
諗緊想再睇多次定開94/ 88 黎睇

97有恩地B

冇乜人知你都講得出

其實有好多催淚位，親情、友情、愛情，總會有個位令人流眼淚

我自己覺得97勁好睇，88神作（雖然站錯邊，結局唔開心）
94睇左2集頂唔順
利申:唔鍾意追劇，星星鬼怪同iu套酒店都無睇，平時淨係煲韓綜

97係咪都sell溫情
我鍾意睇呢啲

我都麻麻地94
97同88真係好好睇！

唔係，愛情同友情多，真係初戀好pure既感覺，初頭覺得個男主角好q樣衰，隨住劇情愈黎愈順眼有好幾幕經典真係令人好心動
溫情都有，不過唔多，女主屋企人入院果度真係睇到喊

應該話愛情=追星>友情>親情

個劇本寫得好細膩 演員做得好有青春嘅感覺

算好喇，後生嗰班有幾個keep住主角級，正峰哥、東龍接住做配角，係可惜寶拉姐之後唔覺有咩作品。

朴寶劍應該係咁多個入面最紅

其實阿澤係棋藝高手 最擅長計算 份人又老成
根本係扮豬食老虎 智商壓制咗正八

88好好睇 早幾年睇過

1988真係超超超好睇睇咗3次 好彩德善同正狗現實中一齊咗

樓主可以google吓網民對套劇嘅分析 劇入面有大量嘅伏筆同彩蛋 好值得研究返 啲細節睇劇嗰陣好易睇漏

所以每次咁啱係德善需要嘅時候出現 又扮乜都唔識要德善照顧
正八每次都遲一步 後來又好似讓賽咁
好可惜真係明明一直係身邊嘅係正八

現實一齊咗

朴寶劍未做88前已經做到男三咁上下
88最大發現一定係柳俊烈, 忠武路極速上位

韓國歌都係同樣情況
一講韓文歌 個個都諗起kpop idol啲口水歌 其實佢哋好多正嘢

嗰時睇依套劇集集都感動到喊
真係史上最好睇既韓劇
啲歌都勁好聽
一聽啲回憶返晒黎

前幾年睇左 好好睇想翻睇了

呢點個編劇都好撚勁 前期鋪陳到正八實係男主咁 因為一般偶像劇都係咁嘅19脈絡：青梅竹馬 近水樓台 加上畫面狂拍正八嘅思春畫面 而澤又無對白睇唔出心意
搞到我都以為實係正八 其實現實中媾女係要好似澤咁 係要喪刷好感度 而唔係吓吓都潤鳩條女樣衰 正八真係入世未深唔撚夠澤玩

Viutv好耐之前都播過

真係好好睇 親情嗰啲會睇到喊

有啲位喊到甩肺

冇記錯劇終訪問編劇其實係冇預咁多觀眾估錯老公同怨念咁深
其實德善同崔澤獨處嘅篇幅都唔少
只能話正八同德善火花太強

正八似係有d小學雞 開頭驚俾人笑就扮晒野 澤就鐘意就鐘意唔怕人地點睇 去到後期正八成熟返d就因為義氣而讓步最dum心係有排德善擺到明都對佢有d野 佢都咁唔識do不過最重要真係timing 每次正八都遲左少少

阿爸阿媽偏心，德善夾係中間，發脾氣再由老豆安慰返話阿爸都係第一次做阿爸呢句真係好正
套野仲有好多精句同人生哲理
成日搞到人喊

集集都好催淚

識貨
集集都睇到我喊
特別係德善排第二比父母冷落左
好有共嗚

同埋寶拉示威個part 令我覺得前人付出無私
後人先可以呼吸自由既空氣
同香港手足們一樣
好值得respect

1994 唔好睇

一黎無新意
二黎有d頂高雅拉講方言隻高音tone
聽到隻耳勁痛

Hoya
不過佢因爲套劇先算有知名度
唉 infinite

爸爸我，也不是，一生下來就是爸爸。爸爸也是頭一次當爸爸，所以，我們女兒稍微體諒一下。

由第一集喊到最後果集 睇左起碼兩次
描述親情果道做得好好😭😭😭

睇完之後迷上左寶劍🤤🤤

睇左兩三次 請回答之中最好睇

仲有惠利紅到接左好多廣告 老一輩都識佢

最中意嘅韓劇

後尾德善畀人放飛機 係正八揸車追遇紅燈嗰段 Timing嘅嘢
明明有哂機會 條仆街仔居然猶疑 好撚揼春 咁就一世

咁你要睇芝加哥打字機

我都好想香港有套屬於香港人回憶好似1988咁，又有歷史回憶又溫馨嘅神劇

Cctvb肯定唔會做亦都無能力做到人地咁好，做出來影衰香港人

1988好好睇！97都唔錯！
大家睇開韓劇都可以睇埋逆權三部曲，雖然係電影，但真係值得一睇
(逆權公民、逆權大狀、逆權司機)

鐘意1997
成東日 成詩媛

宮心計
定係巾幗梟雄之義海豪情

之前睇concert 又去到咁遠m記 又等佢一齊返學等等都唔及一次啱timing既然決定左追佢最後做乜猶疑!!
btw德善其實幾易溝邊個對佢好就鐘意邊個 咁都可以讓俾人

善宇 同家姐呢對好正

唔好傻啦 套劇咁紅話無咩人知

寶劍

除左東龍
全部青梅竹馬都鍾意過

未生勁推薦重睇左N次
明明係辦公室劇節奏都好明快好緊湊好熱血
但次次推比frd都唔鳩彩我

哩套劇成本一啲都唔低
因為要還原80年代
套劇嘅道具幾乎全部都係真。80年代嘅物品
導演花左好多錢購入

利申: 1988迷 幾乎睇晒所有訪問、報導

有冇人知點解要blur？

好煽情套野 幾感人

請回答系列紅到仆街，1988 帶紅晒幾個主角，當年風頭一時無兩，竟然有人話呢套冇人識

好鍾意啲劇有80年代既感覺
亦係香港文化最全盛既時期
同時80年代啲人好前衛大膽

呢套嘢我係fd share link撳入嚟先第一次見到，本身韓劇真係淨知來自猩猩

仲有又吳海英

佢仲要每集既片長係會遞增
每集啲角色都會有所成長
每集都有感動位既劇
真係好正

佢俾錢個素未謀面既學生錢果下
我都覺得好感動

Tvn 我最鐘意九回

88真係最好睇嘅韓劇黎！但d人唔識欣賞

其實呢套好多人都有睇

李玹雨靚仔好多

後生好少睇

Why not both

之前唔知viu定tvb有播
果陣好多人追喎

有追開韓劇既後生會睇
抖音既就.....

但佢入伍前啲劇本
電影就正

本身就有blur啊

勁多洋蔥位

我覺得佢唔太識簡劇本
佢傳致美麗的你個陣真係j死

做

身邊d人無睇

"未生"嚴重被低估
好應該要出續集

武林學校同他愛上了我的謊個角色有d似同都好麻麻有d失望呢兩套都係為左睇佢而睇

呢套都係爆紅喎 由原著開始就好受矚目

我都係 兩套都係睇到一半就
最正一定係三個特工美少年
Cute到震

武林學校講d野1999 唔知自己睇緊d乜
睇睇下棄劇

之前viu咪播過

Old news is so exciting

我之前諗住一次過睇哂佢啲戲
但依套個髮型真係不了

睇戲啫唔使咁認真嘅

推介俾同事睇話睇到好辛苦, 因為好似返多次工咁

記得個陣入戲院睇 有一幕佢著白恤衫 淋濕自己
成場d女係度嗌

好似好耐之前喎

武林學校好似d俾小學雞睇嘅劇咁

都好多年前了

我記得女主角把聲勁沉

應該版權問題

對比 鬼怪, Signal, 1988 收視同亞洲熱度 都差好遠
可能2015 前, TVN 2015後 跑贏好多

消防車個首歌聽完好正
原來IU都有返唱

嗚個陣因為太正意正八到後來大結局都飛黎睇 前面嘅鋪路都太令觀眾以為佢係老公但再重睇都開始明佢點解會揀阿澤 始終我地係上帝視覺睇套戲
不過學你咁講 好彩佢地現實有好結果 當時知佢地一齊咗真係開心左好耐

好可惜
開頭連東龍睇個本書係乜都唔知
心諗做咩r 屎忽同屎忽流血
後尾先知係痔瘡書來

其實好似係因為當時觀眾鐘意朴寶劍多d
所以就。。。

1988咁出名 咪玩啦 請回答呢個系列都好睇

我心目中既神劇top1 反煲左起碼五六次
次次睇正八同德善表白個幕真係好sad（正八粉）
最後冇一齊勁傷心

見到佢地兩個拍拖消息開心左勁耐最近訪問都話仲一齊緊等佢地結婚

我覺得94爛爛地尾

係！！！ 好鐘意佢地

難得有女團拍拖會祝福多過插
幾開心佢地而家都仲一齊緊

iu套酒店劇本咁差
要睇我的大叔

Sor
我少睇韓劇

都真 我呀媽都反睇左幾次 反而身邊冇咩朋友睇

維持左咁多年
又係另一種好感動

我當時都有咁諗過 始終佢初初冇咩戲份 所以到後來都令我有啲出戲 唉 不過現實一齊咗當補數

+1，果陣去到第17定18集，我都仲以為有轉機，d人仲係到傳緊德善做空姐正八做機師，之後又連返當年有當空難估佢地咁樣而一齊
點知結果果2集出左，知道原來真係唔係正八大結局完全無意慾開黎睇，隔左好耐先睇返部份片段
真心希望佢2個順順利利，結埋婚

可能因為大家都太入戲 當時好多人都估佢地

請回答1997都好好睇

係啊頂 ！！！最慘係以為有轉機 點知真係唔係個下真係失望到癲真係飛住黎睇 心痛正八到癲咗 痴線

同埋聽講連演員都唔知邊個先係真男主，所以成年男主係初頭先會演到好似正八咁（屌佢都覺正八襯d呢）
不過上帝視角令我偏向正八真係啱既，現實我都揀阿澤，因為由頭到尾都唔知正八為自己係背後做過咁多野，中學時又忽冷忽熱咁，仲要避開自己又真係好難頂既

淨係記得D咸帶

真 最主要係 阿澤同個成年男主完全勁唔夾 兩個人咁款
我從來都冇諗過自己企錯

I know that feel
唯一一次睇劇睇到咁心痛同失望頹左一排

近排有個愛的迫降降

我都無諗過我企錯點知...

關於咩架

好多人有睇 但我完全無興趣

如果導演就出新既請回答就好

d訪問勁好睇！！！

親情 友情 愛情都有講
又有好多笑位同喊位
感動位都超級多

D老豆老母仲好戲
羅美蘭超好笑

岩呀 歐美劇最好

幫老母搞婚禮果到都好感人

真係 好似陪正八心痛咁
始終正八溝唔到德善

我都好期待，不過比起再舊d，可能出2000年後既會共鳴d，不過如果係2002又會係到j世界盃4強

話說有無睇過機智的監獄生活?聽講都ok，但對演員同題材無咩中興趣

呢套唔睇劇都知幾神啦,特別係女主爆紅,同劇中演員拍拖
2015年11月6日《請回答1988》首播後，觀眾對惠利的演技由批評轉向讚揚。
《請回答1988》也以超高收視打破了一系列記錄：韓國收費台首集最高收視:6.1%，最高平均收視:12.4%，單集最高收視:18.8%，網絡單集最高收視:91.8%[12]
惠利也因《請回答1988》人氣再度飆升，接下許多廣告代言，繼秀智後被封為百億少女
2017年8月16日，公開了和男演員柳俊烈的戀情

樓上有人話呢套係低成本…
明明就重頭劇

關於1988年首爾雙門洞一條巷既幾個家庭度過既青春年華，圍繞愛情、友情同親情既鄰居之間發生既故事，好有時代感同共嗚

有無話睇開邊套？

可以一睇, 但完全唔同級數

好鍾意羅美蘭同佢老公
見到佢地個樣就想笑
羅美蘭演技仲好超班

睇左第一集頭個小小
好似有啲陰暗帶點幽默
有幾個請回答既演員都係入邊
不過題材我都麻麻地
可能唔會追

幾好笑同埋幾諷刺同現實 印象中幾好睇我有追晒

仲要一開始主角們一齊坐低睇英雄本色

之後導演話1988同2002 兩者揀一個
一個係漢城奧運會
一個係世界盃

次次一睇都會再由頭再追過
次次睇到喊到仆街
好睇到
利申：平時唔追韓劇+星

咁出左1988，即係2002應該無，呢個系列結束
我見佢3月會出機智的醫生生活

我都勁鐘意老豆呢個角色！

可惜香港無d咁既水準
其實香港如果做到請回答系列都可以好多野寫，以前咁鼎盛輝煌，就算係去到最尾stephy果堆so far mk pop，都好有回憶
依家

仲要係粵語原聲

嗰幕好正

見到個戒指就咁放左係檯面就走左
代表著正八正式向呢段初戀講再見

之後仲要播返正八背後做過嘅事

但iu啲造型好靚

青春

請回答所有系列都好睇

有無話要睇咗之前既先？

由97, 94, 88咁去

我直接睇88
故事冇連貫性，除左有時有啲前作既彩蛋之外

根據樓上啲巴打分析
97還可以，94好睇，88神作

呢套喺神劇來，直接捧紅咗女主角、男主角同男二

最深刻個幕喺原先爸爸媽媽喺反對大家姐去示威，講野勁似藍絲，點個個女俾人拉咗個時即刻企個女個邊話佢冇做錯到，個一刻好感動

另一幕就喺女主因為係第二成日都俾人忽視，但爸爸同佢講爸爸第一次做爸爸個幕，睇完想喊

我覺得呢套同請回答1997都好睇，不過主要講追星，相反1994就差少少

聽講中國買左版權翻拍呢套

aggar

寶拉簡直係完美人設，有正義感， 關心社會 ，勇敢無私又顧家，讀書仲要好叻，套劇咁多個角色裏面最鍾意佢，好想好似佢咁

變抗日片

睇到中段差唔多集集都喊

個陣on檔睇請回答1988 好好睇
最尾影住佢地細個生活個個小區 咸撚左

請回答系列 1994 1997 1988
我三個都睇晒 一開始係極鍾意1997
自己都有追星 都有瘋狂過
睇完1988 一定係第一 最好睇
家庭 愛情 友情 甚至少少政治都有講
雖然最後惠利唔係同正煥一齊 好可惜
不過成套劇題材真係好好

唔知之後會唔會再出新一系列
好期待 好正

依家極推薦 netflix愛的迫降
題材講北韓 炫彬好靚仔

朴寶劍世界一

Signal好正
本身話開第2季 依家好似要延

戈句嘢睇到我最嬲，完全解釋唔到佢哋煤氣漏都唔記得德善呢件事。完全無令佢個偏心正常化。

原來韓仔咁迷張國榮

唔係韓劇，但我想推台灣套俗女養成記
有人話佢係台版嘅請回答1988，但我冇睇過1988
佢預告剪到好似女主失婚係主軸但其實唔係

套劇係現在過去咁穿插，一集一個故事咁
比較多時間都係講女主角細個喺台南三代同堂長大嘅點滴，好搞笑好溫馨
好似親戚間會暗中比較；上一輩好中意話「我執你返嚟㗎」；女主對細佬話我對你不知幾好，但下個鏡頭就係佢細個嗰陣跌咗嘢食落地下，然後執畀BB細佬話我請你食
但同時都有感慨位
第一集女主細個，見住二姑姐因為過咗三十畀男家要求驗身生到仔先畀入門而主動取消婚事；喺學校講台語會畀人擇名……

套劇台語為主，但因為背景係台南反而會覺得好親切
我知個名改得好趕客但我覺得係我睇過最好睇嘅台劇

唔係話第一季有得睇嗎？

聽講完本係正八同女主，但啲韓妹太中意阿澤所以轉左
利申:我覺得佢同正八一齊sweet啲

最重要令我哋回憶起當年鄰舍守望相助嘅人情味

另外估唔到惠利係女團Girl's day嘅成員竟然可以作出一個如此演出一個同本人形象180度相反，活生生既粗野女孩，佢同正喚，亞澤之間既感情線亦都相當引人入勝

同埋 當年南韓亦都相當追捧香港嘅明星，現在看起來十分唏噓，阿德善果兩個死黨都叫曼玉同祖賢

曼玉條愛情線好撚正

好多女手足都係呢種個性，可能平時有少少串同唔係好顧人哋感受，但係面對大是大非會企出嚟同黑警周旋

我愛女手足

未生開頭節奏我覺得比較慢
但越depp係越有味
無讀大學嘅後生仔，同埋女人係職場上受嘅歧視
任時完由無人睇得起佢，到佢啊頭出左去都搵返佢
睇完好warm，同埋係一套少有近乎0愛情故事嘅韓劇

睇完其實得到好多人生哲理
返工有時真係講機遇
主角遇到好上司絕對係幸運
係現今呢個世代 年青就係一種罪
你做錯一樣野都已經俾人定性
所以未生我每睇一集都眼濕濕

有少少愛情, 不過唔係男主角 je

tvN 十週年嗰一年2015 11月 - 2016全年
嗰一年好多好劇本，tvN當時好揼本

不過除咗 請回答1988、Signal，好多人唔遺忘咗 奶酪陷阱

就有另一套好睇嘅 秘密森林

好睇㗎 幾得意

冇扮呀，不過係迷開kpop既人咪知佢個系列紅。

但唔迷個d咪未必會知，因此個班人都係靠社會討論熱度同宣傳去認識韓劇，所以佢地唔多迷kpop都會識星星呢類劇。但如果被宣傳既係1988，應該可以令佢地改觀，可惜

第一季已經播左啦 好似都1-2年前
不過netflix無
如果要睇 可能就得簡體字幕

唯一支持朴寶劍

呢個啱好彩自己冇追到比老豆剪頭髮
不過俊𤋮好撚慘
1988都好慘 唯一一季企錯邊
正八啊啊啊啊

1997 自己有追星都有共嗚 不過無佢咁癲

個陣on檔追仲可以估埋老公
一開始我預係正八架
屌啊 睇到最尾老公唔係佢真係sad左幾日
雖然佢地兩個戲外一齊左 唔知依家分左未
不過真係好sad

演員演繹到正峰好天真，好純情
係cafe等左成日，凍到僵晒個下好感人

我都愛

但係睇頭嗰幾集嘅時候，我真係覺得寶拉係癲婆嚟，勁惡勁難頂

係去到中間見到佢出去抗爭嗰種勇敢，熱血同埋唔怕犧牲先開始鍾意佢

仲有佢放棄善宇，發咗癲咁努力讀書，之後成功實現自己嘅夢想，做到檢察官，都令我覺得佢好正，上進認真嘅女人真係好有魅力

兩套都不了，btw城門正

鬼怪到依家都係韓國收視之冠
但好似話愛的迫降有機會破到

鬼怪啲伏筆好勁
個結局一早伏筆咗 後尾睇哂先知真係起雞皮

不過我睇粵語版 配得好好 好搞笑

Signal Netflix有，解碼追兇，早排追完

有伏到咩

下 奶酪陷阱漫畫好睇勁多
學長同阿雪啲內心戲深好多
結局係學長終於肯將自己一面毫無保留show畀阿雪
連帶學長視角講返一開始遇到呀雪嘅內心獨白

佢中期啲劇本已經無畀原著家審批 所以爛得好快

第一集已經伏咗 播埋個畫面

睇完1988後可以睇埋劇中個幾個演員一齊去旅行嗰個綜藝<花樣青春>
睇完封咗柳俊烈做理想型

我都係正八派，但係我聽到個版本係編劇話由頭到尾其實都係hint緊最尾係阿澤，仲話今季唔需要觀眾估太多，因為重點唔係講愛情
其實諗返劇情，我都覺得同阿澤一齊係會帶到個message出啲
愛情係要自己爭取，再加理timing要中好現實，好中point

其實爸爸心底係覺得班學生抗爭係冇錯，佢放工遇到個學生俾狗跟會幫佢甩身，到阿女俾警察拉完同班鄰居講話我個女都冇做錯。只不過佢好擔心個女安危，先唔俾佢參與
另外，寶拉同爸爸個父女情好好睇。買錯鞋size要攝紙巾著睇到我跟住寶拉喊

第一次睇第一次集真係悶，但頂埋落去集集都好撚正！！！
已經翻睇咗3.4次，次次去到德善阿媽有病嗰集，都喊到收唔到聲！今次睇到尾二個集冇再睇落去，好似唔睇完，佢哋就唔會完咁...唔知有冇人明我講咩自問細細個冇經歷過咁有人情味嘅鄰里關係，真係好憧憬呢種生活

綠色hoodie落雨個度?

agree！！！第一次係stan正八，但翻睇第二次發現始終啊澤最適合德善...好錫佢
timing呢啲嘢錯過就冇...

係開頭半個鐘太多角色分唔惦je

佢地老少少嗰輩係好鐘意張國榮，畢竟佢地以前都係睇港產片，所以張國榮死嗰時韓國都好大迴響

開頭覺得啲角色好嘈但睇睇下就個個角色都好鐘意，硬要講最無感嘅話反而係初初為咗朴寶劍而睇嘅阿澤

我睇過原版，冇blur真係會知多好多伏筆，同埋netflix版本可能版權問題有啲改咗bgm同好似cut咗少少，無咁過癮

公車上面正八護住德善嗰幕真係好正
個衰仔仲要扮冇嘢咁最尾衰timing真係頹咗好耐

噢

blur咗好多 硬係冇乜癮...雖然都知劇情

最近home office先第一次睇 超級好睇
我睇咗一半 慢慢估到個老公係呀澤(佢出鏡率愈黎愈多)
一開始我都以為係正八

我想睇返有一集寶拉同佢地成班喺正煥屋企補補下習唱西班牙歌嗰度，點知netflix cut咗

特攻隊
衷心希望柳俊烈同惠利可以行到去結婚

朴同老豆條線仲好睇過同德善

You, bojack horseman, b99

呢啲最年經典韓劇最就有論壇流出4K版本

agger佢老豆驚個仔搭嗰班日本機出事嗰part真係心痛死

佢老豆真係唔聲唔聲對個仔付出左好多愛

唔一定要睇之前 但真係唔好再睇呢個post 雖然劇透仍然無損呢套劇嘅魔力 但認真逐幕睇先感受最深

88最好就梗㗎喇
個人覺得97好睇 94唔使睇
普通韓劇嚟講ok嘅 但一拍埋97 88 完全唔到水準

見到啲網民分析 劇照入面呢三個人嘅黑白色衫 係比作棋盤上嘅黑白子 一早就隱喻咗全劇感綫嘅走向 連澤會喺中間急起直追都講得通 澤房入面啲公仔擺法都係提示 唔知係咪過份解讀 但真嘅話都好神

公仔應該真係堅提示，有啲shot係會特登影下啲公仔
但係黑白色衫就唔知喇

寶拉先正

姐姐正到仆街

冇撚有錯，當時CCTVB播，專等寶拉出場，肥嘟嘟

佢成個系列都好好睇 係dd Fans!!雖然個人最中意1994 因為啲演員好正！！ 成套系列可以令你又笑又喊 真係成日睇到喊

tvN啲劇質素好高

最黑人憎既位係可以同一集入面 大喊同大笑

識J一定係J 柳俊烈

94唔洗睇？？ 我最中意94

每一輯估老公都好正

之前睇話好似會出00年代 但唔知幾時拍

好多韓妹（依家做左媽媽）全部都好中意哥哥

佢又係型到仆街的

佢本身多啲戲份架 但我記得佢訪問講過 個時佢真係整親
所以好急咁為左佢改左個劇本搞到佢要訓醫院
如果唔係佢條線應該多啲發展

其實佢真人好charm 中意去旅行、影相同埋英文好勁（韓國標準） 好靚仔 寶劍個感覺有啲太乖

所以我好唔明點解D女大多去J 把劍， 狗煥又型又有種男人氣概。

唔同意你講星星冇內涵。。。
我近排先睇番 全智賢做得好出色
其實搞笑位都好多好多 睇番啲Cut都笑死我
最好笑係第11集 佢諗番起自己飲醉酒所做既野
唱歌 打電話 send line 又送對鞋比都 Manager 真睇100次都唔厭 如果唔係佢真係冇人會做得到
個劇本係為佢而寫
唔係佢既話 都 manager都話唔會拍

最近好似仲去左進修

寶劍係標準既靚仔樣 一睇佢個樣就會中意
但柳生就真係要了解 睇耐啲先會中意

不知幾靚仔

係咩？？冇睇新聞 去讀咩？

其實係我都聽過呢個小道 好似個時劇本原本係 柳俊烈 但觀眾反應好熱烈 就變左寶劍

不過 1988 同 1994 我都係同劇本唔同
七峰派 + 正煥派 所以睇到我好傷心 但冇計 個篇劇太勁 每一輯都寫得好好睇

佢去左美國進修啊

追番佢啲野先好耐冇睇
唔知佢係咪真係同惠利分左手呢

好似仲一齊緊啊
對上一篇講佢地新聞係19年11月尾
岩岩搵呢段新聞個陣睇到

睇番Naver真係未分 都幾好既
不過啲韓飯唔知係咪想佢地分手
一打柳俊烈個名 即刻出
류준열 혜리결별
柳俊烈 惠利分手

dream high 其實幾正

韓飯不嬲都唔想自己偶像拍拖架啦
加上惠利又係女團出生
演員都好啲 但偶像既話真係鬧得好勁

係 但以為 girls day 啲飯都咁上下年紀（我個年代
啲人會睇開啲
絲打係咪好明白啲韓飯心情

幾多年前

套野好熱血 個演員陣容又正

嘩舊到我都唔記得有咩人 不過啲Ost好好聽

T-ara智妍 原來有朴叙俊同Ailee

97
恩地BB

可能反對個啲係咪1988pick朴寶劍
不過我就唔會介意佢地拍拖（除左一公開就話要結婚同有左

好正
IU BB

影射緊某男團成員？

1、2都有睇 1正好多

Hotel del luna呢

2一啲都唔好睇 睇左一陣就棄左

唔反感既 可能我無追佢個團掛
但自己啲哥哥同叔叔就唔好啦

正啊

97唔使估老師同詩安真係好唔襯 唔襯到覺得無可能係佢

呀係 想講97好明顯 但94 88 都唔係我心水個個

太遲發現齣劇 好好睇

成套請回答系列都好撚紅喎咪衝出嚟柒啦...

因為請回答系統食到40代劇情情懷又可以入到屋。咩叫入到屋？大概係講好多家庭倫理劇情。所以韓國好易爆紅

反而樓上講緊嘅叫治愈系韓劇。一定係愛情劇，但故事結構單薄鬆散，用華麗美景配搭懶有意思詩意嘅對白多…好多套劇本根本維持唔到16集，多數16集裡面有多集必定拖戲。最近一套代表咪愛的迫降。愛的迫降啲劇情仲要好係恥笑韓國觀眾啲智商。

*系列

整咗容啦屌

香港Netflix 好心爭氣啲啦
人哋台灣有齊回答系列，香港得套88

但88佢禁blur法，個experience唔係幾好

如果1997都係禁blur曬啲hot同水晶男孩，感覺差禁啲

當年ViuTV播，我都覺得奇怪，連港產片都Blur埋，明明睇到張國榮個樣。又有好多舊電視機播出嚟嘅內容又blur，明明全部本身都無blur

點睇成個半鐘一集，你廢架？

哩套超級好睇

睇過港台韓咁多劇
呢套真係我睇過之中最好睇

97都好撚正
俊熙

但請答回系列係咪暫停？
以前睇完1988，仲諗緊下輯會呀會係2002

之前睇新聞好似會出00年代 但唔知幾時

有排la 個導演依家拍緊套醫生片

好似88因為估錯老公俾觀眾瘋狂負皮所以編劇唔想再寫請回答
咁就開始左機智系列, 嚟緊有機智的醫生生活

我睇個篇報道都好耐了

本睇睇完97 已經覺得好正
跟住睇88 睇到停唔到
好耐無試過追劇追到唔訓

我唔睇韓劇, 但只睇咗1984 和 1988, 堅正

1984有邊個做？

見你地個個都話正
今曰home office 係屋企睇
睇第一集已經愛上
會追落去
場境對白真係好高汁

P.s 迷上左李惠利

真係好正 要睇晒三輯！

講起1988 呢張behind好好笑

睇到第5集
請學生示威

講

好掛住佢地

佢發姣化妝先正

我諗係George Orwell一個做哂

啱啱開始睇 就唔好再追呢個post
每個reply都係劇透同分析
第一集已經好 個好睇程度後來會幾何級咁上升

睇透世事嘅眼神 咁揚 唔怪得啲演員話結局好出奇

呢套劇播完好耐，你唔睇post，網上啲Blog都寫晒每集內容同觀後感想。除非你一次用兩日不停地睇晒20集

根本係改左劇本 （我相）

用左兩日
睇到第10集
因為日日work from hill
所以進度都快

我都係
work from hill 幾日 好快追晒
依家睇到18集 已經有D空虛感
追埋果兩集之後點算

番睇ing
到而家都唔明點解佢地流鼻血咁興奮

更加空虛
會好掛住雙門洞

首ost 「惠化洞」好有Feel 次次坐地鐵去到個個站都會想聽

垃圾劇

星星頭6，7集好睇
之後唔惦je

德善呀 佢地中學畢左業各散東西
已經覺得好唔捨得

睇曬
覺得親情位仲中過愛情
謝樓主推介

睇到18集
真係好撚正
好唔捨得就完
平時真係好少睇韓劇 仲要呢類題材真係未睇過。
一路睇 成日都諗點解香港拍唔到呢的劇。。

想睇無碼同原劇音樂就唔好用netflix睇
隨便線上看都有

啲Ost好好聽架

用左幾日 終於睇到18集
正八

Netflix 唔係原創音樂咩？

記得個陣好多人唔睇好惠利擔正
但到出街個陣個個都跌眼鏡

因為申pd真係導得好, 再加埋男拍檔識帶戲(哩part當然稍有私心)
未開拍88時惠利真係主動搵柳俊烈問功課

94高雅羅都係因為鄭宇帶得好成功洗底, 可惜之後作品都係用同一款演法又打回原形

1988係我唯一一套差唔多集集都喊嘅劇神劇無誤

呢套既黑寶石真係柳俊烈佢之後既戲都幾高質

高雅羅以前拍左一套乜乜日記就比人定型左好耐

真係。。。1994都喊左好多

冇錯
一開始都幾驚訝搵佢 因為覺得佢唔識做戲 點知又幾好睇

佢短頭髮唔靚

德善死呀嫲個集真係幾

我喊得最勁是最後寶拉同佢老豆個段

我喊得最勁係 寶拉比警察搵到佢參與示威
個晚落中雨 佢呀媽衝出去救佢個幕

有啲配樂係唔同咗 但係主要嗰啲韓文ost冇改到

1988真係超好睇
韓劇no.1
但最尾將老公變朴寶劍

同意 我記得個日睇結局睇到勁嬲

用左4日睇完晒
睇完果下真係好空虛
好似真係啲朋友搬走晒咁

寶拉同善宇條線我覺得仲正過德善同阿澤。
原來真人兩個本身就friend，大學前後輩，睇完花絮好想兩個真人都可以一齊！

我果陣睇完都係
好似同呢班朋友相處咗好耐然後望住佢地走咁
睇得好投入

1004

罐頭係真品！

其實點解會有咁嘅版權問題出現？

睇第一集就喊死

去到第九頁終於有人講，我成套劇最鍾意就係佢同善宇

中6合彩嗰下

真係咁好睇 個個都話神劇

最好睇係講親情，人生好多唔同階段都有 cover ，而家感情表達好寫實。

真係好睇
我好少睇韓劇
因為見呢個post 個個都話正先睇
一睇愛上左 4日煲晒

same here
雖然一開始覺得好撚嘈
德善同寶拉鬧交差啲想熄機

係 但嘈下嘈下又幾好笑
習慣果種熱鬧咁
睇完晒真係好唔捨得

睇完再講

呢套唔係幾年前架咩？？咁多人講嘅？？

因為真係經典

五年前嘅劇都可以開到十幾頁討論
勁

same 😭😭 再見我的朋友 再見雙門洞
睇完有d 抑鬱咁

1988係少有親情、友情、愛情都描寫得豐富同感人既劇。集數唔算多，但入面好多角色都多戲份，連配角都感覺描寫得詳細，角色同其他角色既多線關係都寫得好，獨腳戲、二人戲、群戲都有好多精彩感人場面。

blur咗好多嘢

我都覺得好難得每個角色嘅描寫都好出色
角色性格鮮明
無邊個係被冷落或者係唔重要

每個角色都有故仔講而且每一個都咁得人鐘意

係 連正峰條愛情線都好正

最後睇到佢地重遇真係喊咗出黎

請回答系列仲有1997同1994！建議樓主得閒可以睇埋其實最欣賞係塑造得人物角色好立體同製作組揀人真係好有眼光，岩岩睇完個陣真係覺得係個幾個演員先至做得到相應嘅角色

套劇拍得最好睇得頭三分一，後面鋼琴陷阱就完全唔得
同埋啲OST係好聽
但唔會係好劇本好制作

G持

岩岩睇到19集 本來覺得寶拉好煩 但最後同善于一齊番個度睇到勁感動勁開心

睇完可以睇埋花樣青春非洲篇

啱啱先開始追

睇到初雪表白個集
前少少祖賢定曼玉問德善拎東龍電話
話想發短信俾佢
唔知係bug定翻譯問題

嗰個年代未有手機

可惜無德善

依幾日先重煲完 睇咗三次
每次睇都好心痛正八
明明德善都中意佢嘅時候
偏偏阿澤就同佢地講中意德善
唉 好可惜
同埋佢地嘅友情真係好羨慕
一個個搬走 好sad

請回答系列
真係得1988會重煲咁多次
97都好睇嘅 雖然有追開星 但都少咁啲共鳴
94就超一般....

善宇真係好bfable
好鍾意睇佢同珍珠 我都想有個咁嘅哥哥

好好睇，尋日睇完
最尾再返影返冇人嘅雙門洞，再打開阿澤間房果下，突然間有一種失落感擁左上尼，好sad

依part喊到

每兩集都有感動位，而果啲位又係好有共嗚，同埋唔似一般韓劇咁造作

套套韓劇都有超級有＄人

翻睇左3次 好好睇
講德善屋企既勁有共鳴
啲感動位安排得好好
係請回答系列入面最好睇果部

阿澤同正八屋企都好有錢
只係無一般韓劇個啲咁浮誇
好低調既有錢

幾日前煲曬 到而家都釋懷唔到
得閒就上utube睇多幾次cut出黎嘅片段
點解要俾我睇到呢套神劇

最鐘意寶拉

愈來愈討好

我覺得寶拉姐又靚又有啲傲嬌，好吸引。幾羨慕善宇喺學生時代可以同呢種姐姐拍拖。

好想成為寶拉比善宇係咁咀
成套劇佢地最多咀戲，仲咀得好引人入勝
我瘋狂翻睇佢地最尾復合個個scene

又有啲強勢，讀書又叻又可愛，好撚正

都係鐘意佢眼鏡look 多D

真係神劇 其實每個人既人生都係神劇

成班M男

絕對認同

依副好睇啲
Btw 係咁loop OST

超好睇 無d好戲劇性既劇情但又唔會悶
好溫情 個個角色都有缺點但都好善良 個個角色都好鍾意

終於都追完
好可惜正八唔係同德善一齊
如果一齊咗就可以將四個家庭（另再加美玉）駁埋晒一齊

viutv 播過啦，字幕好過netflix 添

Netflix 幾時上埋另外個2套回答呀⋯⋯唔想上網揾，啲畫質好差

但現實生活佢兩個一齊

其實其他網個質素都唔係咁差啫

Netflix 成日都blur晒啲嘢睇得唔係太爽

呢一幕真係好心酸 尤其是宜家呢種情況睇更加感觸，記得香港現實中都有位媽媽好似佢咁既情緒，係示威個陣係咁問個黑警有冇見過佢個仔，之後個呀媽俾黑警推開咗

強烈推介睇完既睇埋花樣青春-非洲篇

真人show 黎，講正八 , 正鋒 , 善宇同阿澤四條友去1988 慶功個時被人捉左去非洲旅行

入面好多同1988 有關既野，同埋會見到佢地四個既感情有幾好

本身睇完套劇好意猶未盡 , 睇埋呢套綜藝就好似完美結局左咁

即睇

其實作為觀眾第三者角度睇緊係好多人會係正八黨但係由德善角度睇，唔會知道正八背後做所有嘢嘅用意
正八表達嘅方式都比較幼稚，鍾意用踩低心儀女仔嘅方式掩飾自己嘅心意長期咁拖會磨滅女仔嘅喜歡
而啊澤鍾意就係鍾意，大膽向德善表達自己嘅心意，又一直包容，德善點樣都讚佢靚
其實德善走向啊澤係好正路，冇話觀眾鍾意啊澤多啲而改結局，如果係由觀眾決定 咁結局就係正八啦

所以19集個時 佢係酒吧到同佢表白個度
我真係喊到仆街

首首ost都超好聽

呢套易喊到
傻
就算無經歷過個個年代 但好強既代入感

最近先第一次睇 真係好好睇 講友情親情講得好好 呢種鄰里之間的感情，真係以前個年代先有
係愛情有d可惜，覺得阿澤同德善唔係太夾，似保母多過情侶關係

保母第一次聽有人咁樣形容

係而家斷開咗佢個家庭 有d可惜

幾年前live個陣追左一半，宜家終於睇晒

三輯都好睇，淡淡時間逝去嘅悲哀

其實睇左好多評論 有一個幾中肯
狗渙感動既係觀眾 而阿澤感動既係德善

其實我唔覺得阿澤特別感動到德善
只係佢比狗渙主動，又啱時機啫

但現實中溝女 呢兩樣野就夠決定性啦

名場面

算係比正煥fans一個結局

其實現實中女人都一定會鍾意阿澤
一個男人又主動又溫柔體貼
德善係二女成日俾人忽略又要讓人冇乜存在感
啲人又讚大女多，又照顧細仔
而阿澤又會成日讚賞佢重視佢
令德善有存在感
而且唔多唔少
女人既愛情唔多唔少都會有母愛係入面
剩係呢幾點已經完勝
狗渙只係偶像劇入面鬥氣冤家又玩暗戀個啲
如果係一般韓劇當然最後會鬥氣到戀愛啦
但1988 都算係貼地既劇
仲有好多人講有改劇本
其實上google 睇吓啲伏筆就知根本頭兩集已經暗示哂老公係阿澤

大劣人好鍾意分析呢套劇...睇住殘體先

睇完之後好失落 好想即刻再重睇

同呀媽一齊睇
兩條友集集都睇到喊

我都係。。本身同媽分開睇 但19，20 一齊睇
寶拉婚禮個度喊到我地兩個死
特別係寶拉同爸媽敬禮個時 先發覺原來對鞋都係買錯Size比呀爸個度

2父女啲性格同作風都一樣

讀信嗰度正D

爸爸是超人嗰集喊死我

追曬
好好睇
好嬲正煥

好鍾意正煥呢段對白：
「緣份是不會經常找來的，如果要用到緣份這單詞，必須是偶爾才用到。很偶然出現的戲劇性時刻，那才叫緣份，所以緣份的另一個名字是時機。毫不猶豫的放棄和當機立斷弄出了時機，搞怪的不是命運，更不是時機，而是我數不清的猶豫。」

12月睇咗一次，唔太記得細節位。雖然我幾喜歡澤善呢pair，但都覺得正煥好可惜。就算佢1994年表白嗰陣冇話係講笑，我覺得喺88年崔澤錫德善嗰吓已成定局。雖然正煥好毒舌但心入面好warm又默默守護德善，好多陰差陽錯又搞到德善以為正煥唔鍾意自己好慘

因為真人正煥同德善拍拖

其實正煥點解可惜
論條件,崔澤高富帥
論愛,崔澤為德善直接棄權
而正煥睇左一陣戲先醒覺

我眼中嘅可惜係正煥未行動之前已經主動放棄咗好多機會，一次又一次卻步令到佢未得到一個對自己嘅交待，就已經要接受德善冇同佢一齊嘅呢個結果。

如果要比較崔澤同正煥嘅表現，我覺得兩個都係愛德善，只係正煥好多時未出擊就已經自我質疑，而崔澤識去爭取咁解。

唔知點解咁多人話狗煥鍾意德善多過阿澤鍾意德善
狗煥的確對德善好好
但我唔認為阿澤既付出會比佢少
首先 初雪個度 佢比完賽返嚟攰到仆街都仲約德善去睇戲
狗煥同佢睇演唱會 德善扮整親腳 狗煥淨係扶住佢行
後尾德善真係整親 係球場個度 東龍爆痔瘡爆到成褲血狗煥完全唔記得咗整親腳既德善 得阿澤記得佢 想孭佢過去 德善唔肯 佢就直接公主抱
勇敢係朋友面前承認自己鍾意德善
德善著韓服 狗煥串佢好樣衰
搽咗支超核突既橙色唇膏阿澤話好靚 仲靚過李英愛
食豬扒飯個次 個個都知餐廳有露體狂 但德善去廁所 得阿澤唔放心 跟埋去 仲呃佢話自己要去食煙 其實係驚佢見到露體狂會驚
知道德善屋企窮 比埋自己個豬扒飯比德善
又係睇演唱會個度 德善話自己凍 叫狗煥除衫比佢 狗煥鬧佢痴線
阿澤就主動除件衫比佢 仲話係因為自己熱
最後 阿澤主動放棄比賽 同德善睇演唱會 狗煥睇戲睇咗大半套先趕過去
所以我自己覺得 阿澤既愛比狗煥更堅定更深
試下調返轉 德善最後揀咗狗煥 你地咪一樣叫晒春 話阿澤好慘 德善點解唔揀阿澤

真係好好睇

家姐好正

伏筆其實好明顯

冇咩人講娃娃魚

睇到喊左 又要去開多次了

成套戲EQ最高 最觀人於微一定係佢
其實佢幾可愛
反而五個人我最無感係善宇
另外四個我都好鍾意

呢套真係好好睇
果時睇完好空虛

羅pd點解係花漾青春唔帶埋娃娃魚去

如果冇記錯好似話係因為夾演員schedule係1988開播之前定啱啱開播嘅事嚟 嗰陣冇預到娃娃魚個角色會咁受歡迎所以就冇夾到佢schedule
希望冇記錯啦

唔係啊 花漾青春係拍完劇之後咖

睇完花樣青春柳俊烈真人真係好加分
朴寶劍個人設就有d太完美唔似真人

佢哋演員行程要預大半年前夾定
拍完劇之後拍花樣青春

但我睇請回答系列最早期嘅版本
即係請回答1997...鄭恩地做嗰套
我覺得好無聊..完全冇共鳴
自此再冇睇過請回答系列

好少劇睇完真係會有個大既失落感
哩套其實, 講到佢地陸續搬離雙門洞都已經開始感到好唔捨得好SAD